# Алгоритм поиска количества общих элементов в двух массивах int'ов

## Алгоритм
`|A| = m <= n = |B|`
В решении алгоритм выбирается в зависимости от размеров массивов:
1. **m <= 64**: Сортируем массив B, далее **бинпоиск** по B элементов неотсортированного массива А. `O((n + 64)*log(n))`. 
Быстрее
    * *Хешсета*, который при больших `n` проигрывает в памяти и скорости инициализации хештаблицы
    * *Метода двух итераторов*, который делает много лишних сравнений
2. **n <= 2048 или m * 10 >= n**: Сортируем массивы, далее **метод двух итераторов**. `O(n*(1 + log(n)) + m*(1 +log(m)))`
Быстрее других алгоритмов 
    * *для маленьких массивов*, где асимптотика компенсируется последовательным проходом по массивам и тем, что они помещаются в L1 cache
    * *для массивов примерно равных размеров*
3. **Иначе**: Ищем элементы B в **хешсете** на массиве A, сразу удаляя их оттуда. Поскольку хранение большого количества элементов в хешсете сильно замедляет поиск, добавляем в него элементы не большие и не меньшие максимума и минимума массива B. Работает быстрее простого поиска в хешсете. `O(m + n)` + `O(m)` памяти

### Ускоренный алгоритм
Хешсет из библиотеки с Policy-Based Data Structures от GNU. `O(m + n)` и маленькой константой

## Альтернативы
*   Каждый из алгоритмов, представленных в решении, по отдельности
*   В файле `analogues.hpp` реализованы другие алгоритмы:
    * *Основанный на бинпоиске*: бинпоиск по массиву B со сдвигом границы поиска + оптимизация для случая отсутствия общих элементов. `O((m + n)*log(n) + m*(log(m) - 1))`
    * Поиск элементов B в *хешсете* на массиве A.
    * *std::set_intersection* из c++17
    * *Галлопирующий поиск* `O(n*logn + m*log(m) + m*log(n/m))`

## Тесты
1. Правильность (using google test)
    * Граничные случаи
    * Рандомные тесты
2. Скорость - сравнение нескольких алгоритмов, генерируются массивы по разным параметрам:
    * Размер малого массива
    * Отношение размера большого массива к малому
    * Процент общих элементов относительно размера малого массива
    * Положение общих элементов в отстортированных массивах - в начале/конце массивов, равномерно

## Запуск
```
cmake .
make
./test_correctness
./test_perfomance
```

## Requirements
```  
gcc, c++17  
```
